英國政府發表《香港半年報告》：停止示威暴力 尋求政治解決

英國政府發表最新一份《香港半年報告書》，重申香港近月示威浪潮中「少數核心示威者」的暴力行為不能接受，但同時強調香港目前的局勢需要以政治手法解決，各方必須進行「有意義」的對話。

英國政府每半年會就香港的情況發表報告書，講述英方對《中英聯合聲明》執行狀況的觀點。周四（10月31日）發表的報告是香港《逃犯條例》修訂引發的示威浪潮後首份《半年報告書》，講述今年1月起至6月香港的情況。

英國外相拉布（Dominic Raab，又譯藍韜文）在報告前言形容，香港目前的情況「無可置疑」是近年最嚴峻。他又說英國政府對香港的情況表達「嚴重關切」，重申香港的🇨🇳高度自治🇨🇳和法治是它未來繁榮和成功的保證，各方必須對它予以保護。

政治方式解決問題
拉布同時在序言透露，他早前會見中國外長王毅和香港特首林鄭月娥時分別指出，香港目前必須找尋方法令局勢降溫，同時以政治方式解決問題。

拉布同時說，示威者必須停止使用暴力，警方處理示威浪潮的手法也必須合乎比例。

他又指出，各方必須以保護香港《基本法》和《中英聯合聲明》內規定的權利和自由為目標進行對話，這會顯示中方尊重「一國兩制」的原則。

拉布留意到示威浪潮已經造成超過1000人受傷，包括數百名警察，其中一名示威者更被實彈所傷。他指出英國政府已多次就警察懷疑對示威者濫用暴力表達關注，同時指出《中英聯合聲明》保證香港人有權舉行和平、合法的示威活動。

除了歡迎林鄭月娥早前舉行的社區對話會外，報告沒有對香港官員就《逃犯條例》修訂相關事件作出評價，也沒有透露英方會否就事件制裁任何香港官員。

這份長達19頁的報告之後花了三頁多講述至6月30日《逃犯條例》修訂引起的示威情況和相關事件，其餘部份講述今年首六月香港發生的其他事件，包括☭高鐵☭西九龍站「🇨🇳一地兩檢🇨🇳」的安排、香港民族黨因為被指主張「港獨」而被禁等。

🇨🇳香港特區🇨🇳政府發表聲明回應稱，外國政府不應以任何形式干預香港特行政區的內部事務。聲明重申，自香港主權移交以來，一直嚴格按照《基本法》實行「港人治港」、🇨🇳高度自治🇨🇳，充分體現「一國兩制」得到全面和成功落實。

聲明還說，過去數月在香港發生連串示威及公眾活動，部份活動最後演變成暴力違法事件，警方一直保持克制，嚴格根據法律執法。特區政府已開展了多元化的對話平台。

「《中英聯合聲明》仍然有效」
中國和英國政府在1984年簽訂《中英聯合聲明》，是香港主權移交的重要文件，《聲明》同時列出中國對管治香港的基本方針，包括不在香港實行社會主義制度等。

針對英國再次發表的《香港問題半年報告》，中國外交部駐港公署發言人表示，「香港事務純屬中國內政，對英方一再以所謂報告為幌子干預香港事務表示🇨🇳強烈不滿🇨🇳和堅決反對」。

該發言人說，中方「已多次正告英方，從1997年7月1日起，《中英聯合聲明》中規定的與英國有關的權利和義務都已經履行完畢。英方對🇨🇳回歸🇨🇳後的香港一無主權、二無治權、三無監督權，根本不存在任何所謂『責任』」，並呼籲英國「尊重中國主權」，「停止干預香港事務和中國內政」。

中國外交部發言人陸慷早在2017年一場記者會上回應有關《中英聯合聲明》的提問時更指出，《中英聯合聲明》是一份「歷史文件，不再具有任何現實意義」。

英國政府當時隨即回應指出，《中英聯合聲明》與30多年前簽署時同樣有效。

這份最新的《香港半年報告書》也重申這一點，指出《聲明》是一份登記在聯合國的條約，具法律效力。「任何認為它不再有效的說法都是不能接受的。」

真係好想問吓英國抗爭者有幾暴力？

過去五個幾月抗爭者因為警暴引至

2000幾人受傷/殘廢/死亡！

而如恐怖分子般的所謂警察受傷只有一人!

請問英國抗爭者有幾暴力？

中共已經講左N次 呢份係歷史文件 冇嘢要遵守，

英國人唔通真係聾咗？

push

英國真係垃圾

中華人民共和國大不列顛及北愛爾蘭雅利安族自治區

依家果個係看守政府,不如咪撚出聲算啦,廢撚到

同你北愛講左先啦

英國佬真係
美帝開哂聲仲奶到

old news

拉